\documentclass[a4paper,14pt,russian]{article}
\usepackage{./coursework}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{lastpage}
\newcommand{\caphedre}{ВТ}
\newcommand{\theme}{Проектирование цифровых узлов на микросхемах программируемой логики}
\newcommand{\groupnumber}{5305}
\newcommand{\studentname}{Билькис П.П.}
\newcommand{\teachername}{Буренева О.И.}
\newcommand{\discipline}{Узлы и устройства средств вычислительной техники}
\newcommand{\myyear}{2018}
\newcommand{\textoverline}[1]{$\overline{\mbox{#1}}$}
\begin{document}

\input{./coursework-titul.tex}

\section*{Задание на курсовой проект}
Студент \studentname\\
Группа \groupnumber\\\\
Тема работы: \theme (многорежимный формирователь импульсных последовательностей) \\
Исходные данные:\\
Разработать принципиальную электрическую схему устройства, формирующего заданные последовательности импульсов. Входные сигналы поступают от ГТИ (генератор следует разработать). Выходные последовательности цикличны. Длина цикла N периодов тактирующих импульсов, на выходе должны формироваться импульсы с указанными в задании номерами и заданной скважинностью.
Содержание пояснительной записки:\\
«Аннотация», «Содержание», «Введение», <<Задание на проектирование узла>>, <<Сравнительный анализ предлагаемых вариантов>>,
<<Описание основных элементов библиотеки сапр Quartus II и стандартных микросхем, необходимых для реализации узла>>, <<Процесс синтеза второго варианта схемы средствами САПР Quartus II>>, <<Разработка интерфейса сопряжения схемы узла с процессорной системой>>, <<Описание функционирования узла с использованием временных диаграмм>>, «Заключение», «Приложения».
Предполагаемый объем пояснительной записки:
не менее \pageref{LastPage} \\
Дата выдачи задания: 01.02.2018\\
Дата сдачи реферата: 04.06.2018\\
Дата защиты реферата: 04.06.2018\\

\vfill


Студент группы \groupnumber \hfill \studentname


Преподаватель \hfill \teachername


\clearpage

\selectlanguage{russian}
\begin{abstract}
  В данном курсовом проекте описывается процесс разработки многорежимного формирователя импульсных последовательностей. Рассматривается структурный и функциональный синтез, описывается устройство управления, демонстрируется реализация узла в САПР Quartus II. Приводятс результаты моделирования.
\end{abstract}


\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
  In this course paper the development of multi-mode impulse sequence generator. Structural and functional synthesis of element itself and its control device is described. The multi-mode impulse sequence generator is then implemented and tested (both functionality and timing) in CAD Quartus II. 
\end{abstract}

\clearpage

\selectlanguage{russian}
\tableofcontents
\clearpage

\section*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}
Цель работы:
\begin{itemize}
\item научиться ориентироваться в разнообразии возможностей цифровой техники при проектировании специализированных устройств и эффективно применять современную элементную базу;
\item научиться пользоваться возможностями современных САПР при проектировании устройств на базе микросхем программируемой логики;
\item научиться технически грамотно описывать функционирование разрабатываемых узлов и устройств и правильно оформлять техническую документацию.
\end{itemize}
Для достижения поставленных целей будет произведён поиск решения исходного задания с его последующей реализацией в САПР и разработкой технического описания разработанного устройства.
\clearpage

\section{Задание на проектирование узла}

\subsection{Общее задание}
\input{./sections/sc1-1.tex}

\subsection{Вариант 1.4}
\input{./sections/sc1-2.tex}

\section{Сравнительный анализ предлагаемых вариантов}

\subsection{Общая структура}
\input{./sections/sc2-1.tex}
\subsection{Варианты реализация узла на основе счётика и дешифратора}
\input{./sections/sc2-2.tex}

\subsection{Реализация узла на основе счётчика, дешифратора и мультиплексора}
\label{sections:secondnode}
\input{./sections/sc2-3.tex}

\subsection{Выбор оптимальной схемы}
\input{./sections/sc2-4.tex}

\section{Описание основных элементов библиотеки сапр Quartus II и стандартных микросхем, необходимых для реализации узла}

\subsection{Список использованных элементов}
\input{./sections/sc3-1.tex}

\subsection{Характеристики используемой интегральной схемы}
\input{./sections/sc3-2.tex}

\section{Процесс синтеза второго варианта схемы средствами САПР Quartus II}
\input{./sections/sc4.tex}

\section{Разработка интерфейса сопряжения схемы узла с процессорной системой}
\label{sections:iface}
\input{./sections/sc5.tex}

\section{Описание функционирования узла с использованием временных диаграмм}
\label{sections:func}
\subsection{Описание функционирования узла}
\input{./sections/sc6-1.tex}
\subsection{Функциональное моделирование} 
\input{./sections/sc6-2.tex}
\subsection{Временное моделирование}
\input{./sections/sc6-3.tex}

\section{Полная принципиальная электрическая схема разработанного узла}
Полная принципиальная электрическая схема разработанного узла и генератора приведена в приложении А.

\section*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}
В процессе курсового проекта мною был с нуля синтезирован многорежимный формирователь импульсных последовательностей. Первоначальная задача была разделена на логические блоки, определена структура. Было продумано взаимодействие различных блоков, сигнализация между ними. Затем было синтезирована два варианта узла, по критерию аппаратной минимальности был выбран второй вариант. Для управления схемой была разработано и синтезировано УУ, тщательно продуман его протокол и интерфейс. Как завершающий этап, устройство было реализовано в САПР Quartus II, для последующего его программирования на ПЛИС семейства Cyclone II. В САПР были проведены функциональные и временные моделирования, показавшие корректность работы устройства.

\renewcommand\refname{Список использованной литературы}
\nocite{*}
\bibliographystyle{./utf8gost705u}
\bibliography{biblio}
\clearpage
\appendix

\end{document}
